===============
CHARMM commands
===============

The commands available for use in CHARMM are classified in several groups.

Menu:

.. toctree::
   :maxdepth: 1

   AFM: Atomic Force Microscopy Simulation <afm>
   Analysis: Analysis facility <analys>
   ACE: Analytical Continuum Electrostatics <ace>
   ADUMB: ADaptive UMBrella sampling simulation <adumb>
   APBS: Adaptive Poisson-Boltzmann Solver <apbs>
   ASPENER: Atomic Solvation Parameter Based Energy <aspenr>
   ASPENERMB: ASP Model with Implicit Membrane <aspenrmb>
   AXD: Accelerated Dynamics module <axd>
   Block: BLOCK free energy simulation <block>
   CADPAC: Combined Quantum Mechanical and Molecular Mechanics Method Based on CADPAC in CHARMM <cadpac>
   CCA: Common Component Architecture <cca>
   CFF: Consistent Force Field (CFF) <cff>
   CFTI: conformational energy/free energy calculations <cfti>
   CHEQ: CHarge EQuilibration Methods <cheq>
   Cons: Harmonic and other constraints or SHAKE <cons>
   CONSPH: Monte-carlo method for constant pH simulations <consph>
   CHARMMrate: CHARMM-POLYRATE Interface <charmmrate>
   Coordinates: Commands to manipulate coordinates <corman>
   Correl: Time series and correlation functions  <correl>
   Corsol: Solvent Correlation Functions <corsol>
   Cross: Reactive MD with Surface Crossing <cross>
   Crystl: Crystal facility <crystl>
   CSA: Conformational Space Annealing <csa>
   Dimension: Set maximum dimension parameters for this charmm run. <dimens>
   DIMS: Dynamic IMportance Sampling <dims>
   Drude: Drude oscillator commands <drude>
   Dynamics: Dynamics commands <dynamc>
   DIESEL: QM/MM method interface to DIESEL(GAMESS) <diesel>
   Domdec: Domain Decomposition Code <domdec>
   EDS: Enveloping Distribution Sampling Method <eds>
   EEF1: Effective Energy Function 1 <eef1>
   EMAP: The MAP Object Manipulation Commands <emap>
   Energy: Energy evaluation <energy>
   Ensemble: Run communicating copies of CHARMM <ensemble>
   EPMF: Distance and angle based energy terms <epmf>
   Ewald: Ewald summation <ewald>
   FACTS: Fast Analytical Continuum Solvation Model <facts>
   FitCharge: Charge and Drude Polarizability Fitting <fitcharge>
   FitParam: Parameter Fitting Procedure <fitparam>
   FlucQ: QM/MM Fluctuating Charge Potential <flucq>
   G09: QM/MM Based on Gaussian09 <g09>
   GAMESS: Combined Quantum Mechanical and Molecular Mechanics Method Based on GAMESS in CHARMM <gamess>
   GAMESS-UK: Combined Quantum Mechanical and Molecular Mechanics Method Based on GAMESS-UK in CHARMM <gamess-uk>
   GBorn: Generalized Born Solvation Energy <genborn>
   GBIM: Generalized Born with Implicit Membrane <gbim>
   GBMV: Generalized Born Using Molecular Volume <gbmv>
   GBSW: Generalized Born with a simple SWitching <gbsw>
   Genetic: The genetic algorithm commands <galgor>
   GNN: Genetic Neural Network <gnn>
   GPU: Installing and running CHARMM on GPU <gpu>
   Graphx: The graphics subsection for workstations <graphx>
   Grid: A general facility to implment grid-based potentials for docking <grid>
   H-bond: Generation of hydrogen bonds <hbonds>
   H-build: Construction of hydrogen positions <hbuild>
   HQBM: Biased Molecular Dyanmics <hqbm>
   Images: Use of periodic or crystal environment <images>
   Internal: Manipulation of internal coordinates <intcor>
   I/O : I/O of data structures and files <io>
   LonePair : Lone-Pair Facility <lonepair>
   LUPOPT : Low Energy Path OPTimization <lupopt>
   MBOND: Multi-body Dynamics <mbond>
   MC: Monte Carlo simulation program <mc>
   MCMA: Monte Carlo Minimization / Annealing <mcma>
   Minimiz: Description of the minimization methods <minimiz>
   Miscellany: Miscellaneous commands <miscom>
   MMFF: Merck Molecular Force Field <mmff>
   MMFF-Params: The MMFF94 Setup Procedure And Parameter Files <mmff-params>
   MMFP: Miscelaneous Mean Field Potential <mmfp>
   MMPT: Molecular Mechanics with Proton Transfer <mmpt>
   MNDO97: QM/MM method based on MNDO97 <mndo97>
   Molvib: Molecular vibrational analysis facility <molvib>
   Mscale: Multi Scale Command: MSCALE <mscale>
   MTP: Distributed Multipole facility  <mtp>
   NMR: NMR analysis facility <nmr>
   Non-bonded: Generation of the non-bonded interaction <nbonds>
   OpenMM: OpenMM GPU acceleration interface to CHARMM <openmm>
   Overlap: Overlap of Molecular Similarity <overlap>
   Parameters: CHARMM energy parameters <parmfile>
   PBEQ: Poisson-Boltzmann Equation Solver <pbeq>
   Perturb: Free energy perturbation simulations <pert>
   PHMD: Continuous constant pH Molecular Dynamics <phmd>
   PIMPLEM: Implementation of the Thermodynamic Simulation Method <pimplem>
   PIPF: Polarizable Intermolecular Pot Functions <pipf>
   PNM: Plastic network mode commands <pnm>
   Prefx: CHARMM Preprocessing <prefx>
   Preflx_list: List of all compile keywords in CHARMM <preflx_list>
   Pressure: Pressure calculation and usage <pressure>
   PRIMO: PRIMO potential terms <primo>
   PROTO: Prototype commands <proto>
   Random: Random Number Generator Controlling Commands <random>
   QCHEM: QMMM method using Q-CHEM interface <qchem>
   Qturbo: QMMM method using TURBOMOL interface <qturbo>
   Quantum: Quantum and Molecular Mechanical FF <qmmm>
   Qub: Quantized Classical Path Sampling <qub>
   RDFSol: Radial correlation functions <rdfsol>
   Repdstr: The Parallel Distributed Replica <repdstr>
   Replica: REPLICA: molecular system replication <replica>
   RISM: Reference Interaction Site Model <rism>
   RUSH: A simple implicit solvent force field <rush>
   RXNCONS: Reaction coordinate constraints <rxncons>
   SASA: The SASA implicit solvation model <sasa>
   Sbound: Stoichastic boundary <sbound>
   Scalar: Scalar command for atom properties <scalar>
   SCCDFTB: QM/MM method interface to SCCDFTB <sccdftb>
   SCPISM: SCP Implicit Solvent Model <scpism>
   Select: Use of the atom selection facility <select>
   Shapes: Shape Descriptors <shapes>
   Shell: Shell decomposition <shell>
   SGLD: Self-Guided Langevin Dynamics <sgld>
   Stringm: 0-K String Method <stringm>
   Structure: Structure manipulation (PSF generation) <struct>
   Substitute: Command line substitution parameters <subst>
   TAMD: Torsion Angle Molecular Dynamics <tamd>
   Test: Commands to test various things <test>
   TMD: Targeted Molecular Dynamics <tmd>
   Topology: Residue Topology File <rtop>
   TORQue: Manipulate torques <torque>
   TPCONTROL: Temperature and pressure control <tpcntrl>
   TPS: Transition Path Sampling <tps>
   Travel: Reaction coordinate refinement command <trek>
   TSM: Thermodynamic Simulation Method <perturb>
   Umbrella: Umbrella Sampling <umbrel>
   Valbond: VALBOND-trans force field <valbond>
   Vibration: Vibrational analysis facility <vibran>
   Zerom: Zero-Order Minimization <zerom>
